\assignementTitle{Получение адреса Ethereum}{4}

Между адресом пользователя в блокчейн Ethereum и его публичным ключом устанавливается
непосредственная связь. Это сделано для того, чтобы не тратить дополнительное место
(64 байта) в каждой транзакции для хранения публичного ключа.

Адрес пользователя - последовательность из 20 байт, которые получены из публичного
ключа следующим преобразованием:

$addr = right (keccak256(pubkey), 20)$

Чаще всего, адрес пользователя можно увидеть записанным в виде шестнадцатеричного
числа. Чтобы защитить адрес от случайных ошибок при переписывании с какого-то бумажного
носителя (например, кто-то может свой адрес указать на визитке), была предложена система
для интеграции кода проверки (checksum) в шестнадцатеричную запись адреса без изменения
самого адреса: \textit{EIP-55 <<Mixed-case checksum address encoding>>}. Суть системы в том,
что в зависимости от значений определенных битов хэш-сумме адреса некоторые строчные
латинские буквы в его шестнадцатеричном отображении заменяются на заглавные.

Например,
\begin{verbatim}
5aAeb6053F3E94C9b9A09f33669435E7Ef1BeAed
\end{verbatim}

Напишите программу, которая из приватного ключа генерирует адрес пользователя Ethereum и выводит
позиции в шестнадцатеричной записи адреса, в которых строчная буква должна быть заменена на
заглавную согласно \textit{EIP-55}.

\inputfmtSection

Входная строка содержит последовательность символов – приватный ключ, записанный в
шестнадцатеричном формате.

\outputfmtSection

Две строки, первая - адрес без кода проверки, вторая – последовательность чисел, разделенных
пробелом. Самый левый знак в шестнадцатеричной записи имеет позицию $0$.

\exampleSection

\sampleTitle{1}
\begin{myverbbox}{\vinput}
c5d2460186f7233c927e7db2dcc703c0e500b653ca82273b7bfad8045d85a470
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
9cce34f7ab185c7aba1b7c8140d620b4bda941d6
6 9 15 16 17 21 30 32 33 34
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\sampleTitle{2}
\begin{myverbbox}{\vinput}
10ca3eff73ebec87d2394fc58560afeab86dac7a21f5e402ea0a55e5c8a6758f
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
eaee08c91b13d8d7a82850b714c7c68826e9cfae
0 1 9 16 26 34 36 37 38
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour_progr/02_cryptography/09_priv_to_addr/solution}
